\documentclass[12pt]{article}

%%%  PACKAGES
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry} 			
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{array}              % for better arrays (eg matrices) in maths
\usepackage{subfig}             % make it possible to include more than one captioned figure/table in a single float
\usepackage{paralist} 			   % very flexible & customisable lists (eg. enumerate/itemize, etc.)
\usepackage{subfig} 		      	% include more than one captioned figure/table in a single float
\usepackage{graphicx}			   % Inclusion d'images-> \noindent\includegraphics[width=400px]{name}
\graphicspath{{images/}}		   % le chemin ou aller chercher les graphics
\usepackage{listings}			   % package for code listing
\usepackage{color}				   % package to use color
\usepackage{hyperref}           % pour les liens cliquables (url, etc....)
\usepackage{arydshln}
%%%  PACKAGES
\usepackage{footnote}

\setlength\parindent{0pt} 		% Taille de l'indentation
\setcounter{tocdepth}{3}

%%%  PAGE DIMENSIONS
\geometry{a4paper} % or letterpaper (US) or a5paper or....
\geometry{a4paper, left=20mm, right=20mm} 				
\setlength{\parskip}{0.5em}					% Espace entre les paragraphes

%%% USER COLORS
\definecolor{darkGreen}{RGB}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{RGB}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{RGB}{0.58,0,0.82}
\definecolor{pblue}{rgb}{0.13,0.13,1}
\definecolor{pgreen}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{pred}{rgb}{0.9,0,0}
\definecolor{pgrey}{rgb}{0.46,0.45,0.48}
\definecolor{red}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{green}{rgb}{0,1,0}


%%% CODE STYLE (\lstinputlisting{stcFile.cpp} ou \begin{lstlisting} et \end{lstlisting}

%%% JAVA STYLE
\lstdefinestyle{Java}
{
  language=Java,  
  inputencoding=utf8,
  frame=single,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  numbers=left,
  numbersep=5px,
  numberstyle=\tiny\color{pgrey},
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}

\lstdefinestyle{Bash}
{
  language=Bash,
  inputencoding=utf8,
  frame=single,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}

%%% XML Style
\lstdefinestyle{XML}
{  
  inputencoding=utf8,
  language=XML,
  frame=lines,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  commentstyle=\color{pgreen},
  keywordstyle=\color{pblue},
  stringstyle=\color{pred},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  numbers=left,
  numbersep=5px,
  numberstyle=\tiny\color{pgrey},
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}

%%% JSON Style
\lstdefinestyle{JSON}
{
  inputencoding=utf8,
  frame=lines,
  showspaces=false,
  showtabs=false,
  breaklines=true,
  showstringspaces=false,
  breakatwhitespace=true,
  comment=[l]{:},
  commentstyle=\color{black},
  keywordstyle=\color{pblue},
  string=[s]{"}{"},
  stringstyle=\color{pblue},
  basicstyle=\fontsize{9}{11}\ttfamily,
  numbers=left,
  numbersep=5px,
  numberstyle=\tiny\color{pgrey},
  stepnumber=1,
  tabsize=2
}

% Setup pour les liens
\hypersetup{
    bookmarks=true,         % show bookmarks bar?
    unicode=false,          % non-Latin characters in Acrobat’s bookmarks
    pdftoolbar=true,        % show Acrobat’s toolbar?
    pdfmenubar=true,        % show Acrobat’s menu?
    pdffitwindow=false,     % window fit to page when opened
    pdfstartview={FitH},    % fits the width of the page to the window
    pdftitle={My title},    % title
    pdfauthor={Author},     % author
    pdfsubject={Subject},   % subject of the document
    pdfcreator={Creator},   % creator of the document
    pdfproducer={Producer}, % producer of the document
    pdfkeywords={keyword1, key2, key3}, % list of keywords
    pdfnewwindow=true,      % links in new PDF window
    colorlinks=true,       % false: boxed links; true: colored links
    linkcolor=black,          % color of internal links (change box color with linkbordercolor)
    citecolor=green,        % color of links to bibliography
    filecolor=magenta,      % color of file links
    urlcolor=blue           % color of external links
}				

%%%  HEADERS & FOOTERS
\usepackage{fancyhdr} % This should be set AFTER setting up the page geometry
\pagestyle{fancy} % options: empty, plain , fancy
\renewcommand{\headrulewidth}{1pt} % customise the layout...
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}
\lhead{\includegraphics[width=100px]{../ressources/logoMini}}\chead{}\rhead{}
\lfoot{T. Besseau, M. Chatelan, L. Chauffoureaux}\cfoot{}\rfoot{\thepage\includegraphics[width=30px]{../ressources/logoPage}}

%%% TITLE 
\title{\includegraphics[width=450px]{../ressources/logo}
  \vspace{90 mm} 
  \huge{Manuel d'utilisation}
\vspace{2 mm}
}
\author{Thibaud Besseau, Matthieu Chatelan, Lara Chauffoureaux}
\date{\today}


\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}
\clearpage
\tableofcontents
\listoffigures
\clearpage

\section{Lancement du serveur} \label{sec:serveur}

Pour pouvoir jouer à ASCII-Dragons, il est nécessaire de lancer le serveur. Cela se fait en lançant la commande suivante dans un terminal ouvert sur le dossier \textit{exécutables} :\\

\begin{lstlisting}[style=bash]
$ java -jar ASCIIDragons_server.jar
\end{lstlisting}

\textcolor{pgreen}{\textbf{\large{Remarques : }}}

\begin{itemize}
\item Sous Windows, c'est également possible de double-cliquer directement sur \textit{ASCIIDragons\_server.jar}.
\item Si vous comptez utiliser ASCII-Dragons avec des joueurs qui se situent à l'extérieur de votre sous-réseau, pensez à faire le nécessaire au niveau du mapping des ports sur votre routeur.
\item L'adresse ip du serveur doit être communiquée aux différents joueurs, pensez donc à la relever et à la transmettre à vos amis
\end{itemize}

\section{Lancement du client}

Le lancement du client se fait exactement de la même manière que pour le serveur. Dans un terminal ouvert sur le dossier \textit{exécutables} lancez la commande : \\

\begin{lstlisting}[style=bash]
$ java -jar ASCIIDragons.jar
\end{lstlisting}

Ou sous Windows en double-cliquant directement sur le jar.

\newpage
Une fois le client lancé la fenêtre représentée dans la figure \ref{fig:vueLogin} ci-dessous apparaît.

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{../ressources/vue_login}
\captionof{figure}{Fenêtre de connexion}
\label{fig:vueLogin}
\end{center}

Dans cette fenêtre, vous pouvez cliquer sur "Connexion" après avoir rempli les 2 champs : 

\begin{itemize}
\item \textit{Adresse Serveur} avec l'adresse IP du serveur lancé dans la section \ref{sec:serveur}. 
\item \textit{Pseudonyme} avec votre pseudonyme pour cette partie.\\
\end{itemize}

\textcolor{pred}{\textbf{\large{Erreurs possibles sur cette fenêtre : }}} \\

\begin{tabular}{|l|l|}
   \hline
   \textbf{Erreur} & \textbf{Cause}  \\
   \hline
   ERREUR : Entrez votre pseudonyme & Aucun pseudonyme n'a été saisi \\
   ERREUR : Entrez une adresse pour le serveur & Aucune adresse n'a été saisie \\
   Connexion au serveur impossible, contrôler l'adresse & Serveur introuvable \\
   Désolé trop de joueurs sont déjà en attente pour cette partie & La partie est pleine \\
   \hline
\end{tabular}

\newpage
\subsection{Administrateur}

Si vous êtes le premier client à vous connecter sur le serveur, vous êtes l'administrateur de la partie. Votre rôle est de personnaliser le plateau de jeu pour les joueurs.

Dans le cas où vous êtes un administrateur, la fenêtre présentée dans la figure \ref{fig:vueAdmin} ci-dessous s'affichera. 

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{../ressources/vue_admin}
\captionof{figure}{Fenêtre de l'administrateur}
\label{fig:vueAdmin}
\end{center}

Cette fenêtre vous permet de sélectionner les éléments à disposer sur chacune des cases du plateau de jeu. Une fois une case configurée, cliquer sur le bouton "Valider case" pour la transmettre au serveur.
Une fois que vous avez personnalisé les cases que vous voulez, cliquez sur "Créer partie". Votre rôle s'arrête ici.\\

\textcolor{pgreen}{\textbf{\large{Remarques : }}}

\begin{itemize}
\item Par défaut, les cases sont pré-configurées avec seulement un environnement aléatoire, aucun objet et aucun monstre.
\item Le plateau de jeu est un carré de 36 cases (6x6).
\item Les joueurs commenceront leur partie dans les 4 coins. Pensez donc à ne pas mettre des monstres trop fort pour leurs débuts.
\end{itemize}

\newpage
\subsection{Joueur}

Si vous n'êtes pas le premier client connecté au serveur, vous avez le rôle d'un joueur. Etant donné que l'administrateur doit créer la partie, la fenêtre de connexion va se désactiver jusqu'à ce que la création de la partie soit terminée. A la manière de la figure \ref{fig:vueLoginAttente}. 

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{../ressources/vue_login_attente}
\captionof{figure}{Fenêtre de connexion en attente du début de la partie}
\label{fig:vueLoginAttente}
\end{center}

\newpage
Une fois la partie crée le jeu commence enfin ! ASCII-Dragons est un jeu de rôle au tour par tour, et vous n'êtes peut-être pas le premier joueur à prendre son tour. Néanmoins, vous verrez s'afficher la fenêtre ci-dessous (sans les cadres de couleurs qui sont ici à des fins d'explications).

\begin{center}
\includegraphics[width=480px]{../ressources/vue_joueur_pimp}
\captionof{figure}{Fenêtre de jeu}
\label{fig:vueJoueur}
\end{center}

\newpage
\textcolor{pgreen}{\textbf{\large{Remarques : }}}

\begin{itemize}
\item Le cadre orange contient les représentations de votre environnement à gauche, une image de votre joueur puis en allant vers la droite : L'environnement dans lequel vous évoluez, le monstre présent sur la case, un éventuel trésor garder par ce monstre. 

Chaque case possède des caractéristiques différentes, pas forcément de monstre, ni de trésor.
\item Le cadre vert montre vos caractéristiques. En haut, la barre représente votre vie avec le nombre de points de vie à coté. L'attaque correspond au nombre de dégats que vous infligerez à un monstre. Et les résistance vous permettent de résister ou non aux attaques de certains types de monstres.
\item Le cadre bleu correspond à vos actions possibles pour le tour en cours. Attention, choisissez bien avant de cliquer, il n'y a qu'un seul clique possible par tour et un nombre limité de tours dans la partie.
\item Votre but ? Survivre pardis ! Et obtenir un meilleur score que vos collègues, ce score augmente en récoltant des joyaux qui se trouvent dans certains coffres, alors foncez ! 
\end{itemize}

\textbf{\textit{Méfiez-vous les apparences sont parfois trompeuses...}}

\end{document}
